深度學習 Machine Learning

有冇人有玩開Machine Learning
(神經網絡)

留名學嘢

最簡單既 監督式 Machine Learning

一齊交流下

香港好似冇咩人玩

lm

最新既Maching Learning
只要俾到佢足夠既數據俾佢學習

個演算法可以自己演算到 1.幾秒內既影像

個演算法可以自己演算到 未來 1.幾秒內既影像

up圖後detect污糟公廁

唔識都留個名

留名

有冇巴(絲 )打 睇完我第五個留言
果個網 想討論下或者講解下
(新手 盡量解答)

我想問microsoft 個azure係唔係啱新手玩既machine learning platform?

邊度搵數據?
用咩語言去寫?
有興趣去研究

有興趣，但有無啲英文source，唔明啲中文terms

正野，最基本係咪玩圖像？

呢個因為我比較少接觸
比唔到意見你
但我記得呢個好似係將D演算法模組化左
之後好似連連看咁連埋一齊就得
唔洗設計個Program

訓練邏輯為多(May Be)

唔留明唔得

睇你個Machine Learning係學咩
通常Google大神下
你就會搵到相關開源既DataBase

Python(TensorFlow,Numpy)

得閒討論下

有無書推薦？

有

都唔係既
睇你想玩咩
語音 筆跡辨識果D都係

咁其實係咪同電視機嘅影像插幀功能差唔多？

冇睇過書
我都係上網睇例子多

你問到 我之前係其他論壇都聽過人介紹

Neural Networks and Learning Machines
作者係 Simon Haykin(非打手)

但係唔好買中文版本

Ebook分享

ML新手，睇緊rnn

咁究竟你係想講deep learning, machine learning 定neural network 呢？？

我諗應該唔係 插幀係本身虧畫質
補翻之後睇落去順D 影片長度冇變

而段片果個演算法係 成段片播曬之後
叫部電腦自己演算
重新由片尾果個位開始
演算多未來1 2秒既影像出黎

果一兩秒係電腦自己加上去
唔係已經存在

有巴打了

得閒討論下

呢三樣 好似都一樣

Machine Learning 係宏觀野
入面再有
Deep Learning 再包 Neural Network

巴打你自學定有上堂？
同時要有maths同coding基礎真係有D吃力

學黎有咩用? 咁多時間去炒股唔好?

幫巴打你搵到pdf版

).pdf

但係要係電腦開

Machine learning 好有用架。銀行界都有利用類似方法去預防金融犯罪。

自學
網上真係好多資源Youtube果D
有興趣既話 你就會有一直學落去既動力

Neural network小遊戲😆

其實宜家D大行 越黎越高比例
落盤都係電腦落
(外匯 期貨果D)
控制電腦落盤
全部都係Machine Learning

同埋之後果幾十年
AI可能會取代某D特定工種
學下都唔差 有一技旁身

Google AI D開發成果

而家我都堅持學緊，留名等更多高手入post

AlphaGo 神經網絡既思考模式

thx 巴打

學黎炒股

深夜巴打 你見到你果個Unblock Me Post

有冇玩Q Learning

一年前rebuild 左deep q learning 份paper
放過上YouTube 得三百幾人睇

Machine learning 係一個好大既field 近十年出現deep learning 就係好多層既neural networks 因為好多情況下performance 勝過好多以前人手craft既model而多左人用

Lm

明明係未來趨勢
但係香港冇咩人關注

btw 巴打 Post 條Link黎睇下

Data: 去Kaggle /research用既大public dataset
Language: data science 通常用python 最好識c++
Deep learning : 新手library 推介tensorflow or theano

唔想俾人起底 你search deep q snake 其中一條 雖然畫面就7d 不過個model同alphago一樣 只係層數少好多

巴打 你用矩陣定Q Table Run
同埋點樣可視化佢

以前大學有得學下
但冇認真去學過

how about using java?

Deep learning is not very popular in java community

就咁array其實都夠 我個frondend係用js canvas畫出黎 你用matplotlib應該都得

我仲研究緊

冇

讀過一個sem

新手想學下嘢，第一步應該點做？ 上個堂定乜？

我之前都係睇下D文章學下

或者都可以玩下簡單既Q Learning先

最緊要係理解個概念

如果想揾module based又係免費既platform，可以試下Knime。

Amazon 最新AI作品

入門口拍自己個Account Code
之後買完野 可以直接走人

之後揀完野

巴打，你學完nn用係咩地方？有無自己寫app出黎應用下

之前睇過d介紹，但數學太屎唔係好跟到 但覺得呢樣野真係好勁

Andrew Ng 弟子留名

LM

未知 可能拎黎炒股 (講下笑)
有好多野都可以拎黎試

冇 功力未夠深厚

數學 我都R爆頭

Leave name

呢個我之前都睇過下

唔差 仲有中文字幕

自問ml真係識得七七八八 不過唔知香港邊到有用 你有好idea 可以幫你

竟然講得出自己 ml 識得 7788, 想知巴打係乜背景

過多一兩年 諗住讀完書 開間公司黎試下
(有少少Idea 具體化緊)
到時搵翻巴打你

最好既創業時期係學生 因為無野輸

你又啱

咩方向

apply 落炒股囉，你覺得你可唔可以做返呢份paper做到既野？(ps, 我唔知呢d算ml定nn定乜)

補返份paper 條link

就咁用svm做好伏

我以前做過個rnn demo 你可以用佢黎入手

HFT？

如果你做得更好既，可以試下係fx度搵食，搵 fx pair之間既關係

有興趣拎黎學野
巴打你有無用telegram? (有既我放條link係度等你add) 可以點拎你個demo?

留名 香港好似比較少人玩deep learning
新手如果未學theory Keras應該最易用 因為d coding都好high level

利申：用緊cnn做fyp

未講得住 仲決定緊

我覺得machine learning, deep learning, AI 係黎緊一個大趨勢 巴打加油

可能係用呢種Trading 搵瞬間既最高點
我都唔知

巴打 做咩題材

用opencv做過image recognition既fyp

覺得幾好玩 但個running time好鬼死耐

唔完全同意，青春都係本錢嚟，輸咗買唔番

創唔創業其實睇個人性格多過年紀

Medical方面 都幾specific 唔係到講 費事自爆

如果自己train埋個model 唔用gpu acceleration 無可能做experiment 最起碼cnn係咁 其他nn就唔知

Convolutional neural network 我係係到學 開頭佢仲講埋少少其他嘅machine learning approach 例如SVM個d咁 之後由perceptron 講到去fully connected neural network 再去到cnn 仲有assignment俾你做 大家有興趣可以睇下

再入門d呢個series從一個好high level嘅角度解釋deep learning都係一個幾好嘅starting point

正野

留名學野

搞緊startup 做machine learning
有興趣見工pm我
有興趣一齊玩machine learning 就得唔洗好勁

好似未有pm功能
可email我: wingliu@parnana.com

Lihkg無得pm wo

thx

haha 轉用email la

巴打有無咩cloud 好用
唔想係自己機行

用緊Azure 啱啱十二月有gpu instance
Aws g2 instance 都得
但Azure好似平d

初學者唔想玩咁貴
你用tf ?single node?

Tf係TensorFlow? 我用Theano啊 其實我都唔係玩左好耐 只係我做緊嘅野無gpu acceleration做唔到 嗯 single node 如果我無理解錯行multiple node個neural network好似要特登設計過 ImageNet2012 個隻AlexNet 就係專for multiple gpus去行

留名
而加FYP就係做緊machine learning

tensor flow 好似出左個distributed version, 不過未玩過
我而家諗住整個 aws cluster 玩spark ml 先

Spark 我唔識 係用黎玩咩架 我最主要玩computer vision 所以都係用CNN

Andrew Ng 新書preview

spark 係做big data 嘅，其中有d ml library, 但無deep learning

以可試下 Caffe
有multi GPU support
主要係用分拆dataset既方法做multi device
不過compile比較複雜
（利申FYP做緊同Caffe有關既野）

好耐無用C++ 但好似幾好 見到GoogleNet都可以multi gpu 但multi gpu VM instance 好貴

屌, 以為你地講緊Spark Ada(i.e. Spark 2014), 原來係講緊Apache Spark!
(好彩冇搭嘴! )

andrew ng 教好多stat, 睇到頭都暈
之前睇過周莫煩，雖然係國語，不過都算聽得舒服

竟然有呢個post
Tensorflow
今個星期有勁人黎香港做教學wor ：D

想加強返D maths底，有沒有matrix,vector 教學推介😃

Wolff Dobson?

大家用緊咩language寫ML,
R,python2定python3?👋🏻👋🏻

係呀

不過我唔得閒去

路過 唔知咩黎

新手應該由concept入手定coding入手？

我就邊寫邊學Concept 實戰為主
每個人學既方法都唔同

我覺得concept入手好D
因為用Caffe/TensorFlow/theano/keras呢D 現成既Framework你差唔多只要定義左個Network可以唔駛理底層既Implementation直接train
而且佢地既code行得快過你自己寫
煩少好多同等少好多
另你發覺自己個network唔work可redefine個network即刻再train過
唔駛重新code過

pish

我就樣樣都識啲，樣樣都唔精
識啲maths同coding
可以點入手
之前睇Andrew NG ,明啲唔明啲咁

最多research人用係caffe, tensorflow相對少d但有google支援

Christmas有野玩吓

speech/image recognition我就冇乜興趣知, 我比較在意Neural Machine Translation(NMT)既發展! 如果NMT可以做得快準狠, 咁Google Translate就會比而家好用好多!
()

我覺得三樣都係組成AI嘅重要部件 例如speech recognition+NMT 就可以整一個real time translator 出黎 咁樣好快就可以打破人類嘅語言界限

留名
玩過NN only
想試下用黎研究下股市
用technical indicator 黎做input
估下聽日會係升定跌

結果準唔準？
我覺得點present d data俾個NN係好重要 因為現成嘅architecture有好多 我諗都夠做 問題係係邊到搵到有用嘅data俾個NN去學 例如除左technical indicator會唔會有其他indicator可以俾到d重要資訊個NN

啱啱諗到 想鳩up下 technical以外嘅indicator可能涉及到一d新聞或者social media嘅討論 呢d可能要用到natural language processor去study一單新聞或者一個post對個股市影響嘅重要性 其實真係好多野可以玩 然後可以每晚都用新嘅data update 自己嘅model

仲研究緊 而家初步係scape度d stock data , 搵左d TI library黎用
諗住整埋個web GUI黎慢慢試同tune
新聞果個都有諗過
但係放棄左
因為通常都係rumor 先影響
出新聞已經係影響完

啱, market efficiency嘛! 其實insider information先有用, 曝咗光既新聞一早消化哂, 冇用!

都唔一定，有啲新聞(字眼)個effect 可能會好耐
可以用text mining黎搵出果啲有長影響力嘅字眼

而且deep learning嘅特性係可以搵到data嘅重要性 唔重要嘅data係training過程個weight會跌 所以加埋入去training都係nothing to lose

其實ML一啲都唔易, 正如呢篇野講:

Machine learning has traditionally been a field where, if you didn’t have a Ph.D., you’d be at a loss – and if you did have a Ph.D. you might still be at a loss.

ML唔係話你係一般programmers/developers, 有CS/Math底就一定舞得掂, 你若非data scientists同有深厚既statistics知識, 最後最多只能只知其然而不知其所以然!

我唔係話discourage大家學ML, 只係想提示一下, ML唔係好似呢度啲巴打講上下lectures, 讀下幾本書, 做下tutorials就可以輕易摸熟ML. 玩下就無妨, 但唔好晒太多時間係呢啲niche度!

睇你點define"舞得掂"啦，如果你想research, modify 一啲model, 真係唔係一般人可以做到

但如果係想就咁應用下啲algo, framework, 我諗一般人都還可以，正如佢下一句
“We’re trying to make these things useful to someone who’s a programmer without a lot of machine learning expertise.”

當然，如果你連個model principle 都唔理解，parameter 點tune都唔知，就算比全世界最鋒利嘅刀比你，都係得物無所用

以上果兩句就係成篇野既重點所在: 因為ML好有用, 但向來連博士級人馬都覺得呢個subject太艱深, 有礙ML既發展, 所以MS既研究人員先想搵方法令呢樣野容易啲學習, 連普通programmers都handle都到! 我都希望佢地成功!

玩呢啲真係要海量 Data ，花超長時間比佢 Train

先有機會做得好同埋有用

依家有左GPU, 快左好多

巴打真識貨
唔用gpu真係train到下世都未完

原來係咁，我都諗住問下大家驚唔驚鳩mine會淨係搵到啲spurious relationship 不過學下嘢都好？定係step1係學統計先？

專攻ML 可能呢期係學neurology 先

Neural network 呢一樣野已經唔係一個半個研究機械可以搞得掂

原來講緊唔同方向，我諗大家都係想學下應用，學下點撳計數機，你地講點開發、點整計數機梗係難好多

有無巴打研究用ML 做賽馬分析
上網睇過幾篇paper
用NN都可以多過50% accuracy

我知有人拎去炒股tim

你有data可以幫你試下

利申: 有機有技術
嚴格黎講應該叫deep learning , NN包含好多舊model如som 依家d人未必會接觸

其實啲data都係去馬會個網crawl落黎

我見有人賣賽馬data, 但一年成千銀

開發就留番畀啲頂尖既科學家/研究員做啦! 大家邊有呢啲本事!

但就算作為用家既巴絲打們, 又有幾多人有門路/能力攞到大量data, 分辨到邊啲係有用/冇用, 明白sample大小, 分門別類既重要性/implications, 明白各類algorithms/models既局限, 同點interpret/分析做出嚟既results呢?! 呢啲全部都係應用ML既基本難關, 我相信唔係statisticians/data analysts都難以駕馭!

做咩叫我

其實想改下neural network都唔係太難的事,好多廿幾歲的香港學生都做

而家好想應用係醫療方面,但仲未有人搶到頭啖湯

咁好賺我又scrape

你地有冇用開邊隻tool(s)嚟刮data?

我就用肉眼嚟刮！

我記得高登以前有個post講呢樣野，係咪你開？

要睇下個網頁係點，一般我用Py或者R啲package讀個html再拆就搞掂

現實可能大部分人都係鳩試鳩用見個結果好好睇睇就算

好似上面講賽馬咁，真係拎個答案去賭應該輸到仆街

正是如此! 要知道, ML使用既models/algorithms背後係有極多assumptions make咗, 呢啲你唔去理解, 中過一兩次就盲目地信generate出嚟既results以為好準, 咁就好易輸到PK!

所以, 我係幾反對自以為好熟ML既人用ML嚟瘋狂炒股/賭馬既!

真心想學野
想問應該用咩次序去學?
特別想問statistics應該學邊D? 學到幾深?

實際使用上,係咪都係用NN多?
SVM,RF呢D仲會唔會用?

根本ML=Statistics()!
What I could tell is the more you know statistics, the more you know ML. Period.

順帶提一下，好多人自學statistics以為學好多theories學好多methodologies就可以用嚟做applications

事實上學點inferences先係重點

利申：見過PHD Candidates／公司玩ML之流搞咗幾年收皮係因為draw唔倒inferences

大部分情況攞data都唔會太關，反而你點決定邊啲係outliners先煩

除左data cleaning, features engineering(攞咩做predictors) 都係一門大學問/藝術, 未計之後㨂咩model, 點㨂hyperparameters(如有)

有冇人有d資源可以深入淺出咁講解svm convex problem？我睇緊都睇唔明

大部分statistics既問題就算無嘜features既方向都無嘜問題，基本上靠common sense你都可以揀到三四個，跟著全部行一次，唔係大問題，反正都係機做唔係人做

搞recognition或者vision就真係要玩features engineering

一鍵留名

推下先

留名想學

呢個post最搞笑就係個個都話留名學嘢
但呢度嘅資訊根本就幫唔到人學嘢

淨係見人講咗一大堆terms 點用又無講